法特種部隊西非救出四人質

法特種部隊西非救出四人質

法國當局前日表示特種部隊上周四午夜在西非布吉納法索展開突擊行動，成功營救四名法國、美國和南韓人質，行動中兩名海軍突擊隊士兵死亡，六名武裝分子中有四人死亡、兩人逃脫。

擊斃四武裝分子 兩士兵亡

獲救兩法國男子分別是51歲的皮克（Patrick Picque，圖右）和46歲的拉希姆亞（Laurent Lassimouillas，圖左），本月1日在貝寧共和國的彭賈里國家公園失蹤。當局指行動中意外發現另外兩名已被困28天的美韓女人質，未有公佈兩人身份。

法國國防部長帕利指相信美韓政府事前亦不知道兩人被綁架，至於幕後黑手是誰至今仍「言之尚早」，「今次對恐怖分子或犯罪集團發出的訊息很明顯：任何襲擊法國或其國民的人都很清楚，我們會不遺餘力地狙擊並瓦解他們。」參謀總長勒匡特指他們把握最後機會，阻止兩名人質被移送至北非馬里共和國的恐怖組織馬西納解放陣線（FLM）。FLM於2015年成立，由激進馬里傳教士柯法領導，與當地的阿爾蓋德組織有聯繫。

法新社/路透社

上一則
上一則
美派兩棲登陸艦 防伊朗施襲